\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{algorithm,algorithmic}

%\usetheme{Frankfurt}
\usetheme{Madrid}

\title{ Projeto da Disciplina\\ CMP231}
\author[] { Rafael Lerm \\ Thiago Santini } \institute{Instituto de Informática}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\AtBeginSection[]
{
	\begin{frame}<beamer>{Table of Contents}
		\tableofcontents[currentsection,currentsubsection,
			    hideothersubsections,
				    sectionstyle=show/shaded,
				]
			\end{frame}
		}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\section{Objetivos}

	\begin{frame}
		\frametitle{Correlação entre Métricas:}
			\begin{enumerate}
				\item Projeto
				\item Código
				\item Baixo Nível
			\end{enumerate}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{./figures/cor.png}
			\end{figure}
	\end{frame}


\section{Metodologia}
	\begin{frame}
		\frametitle{ Automatização:}
		\begin{itemize}
			\item Usuário
				\begin{enumerate}
					\item[1] Implementação e Modelo
				\end{enumerate}
			\item Automaticamente
				\begin{enumerate}
					\item[2] Extração de Métricas
					\item[3] Indíces de Correlação
					\item[4] Matriz de Correlação
				\end{enumerate}
		\end{itemize}
	\end{frame}

\section{Automatização}
	\begin{frame}
		\frametitle{Fluxo}
		\begin{figure}
			\includegraphics[height=0.8\textheight,keepaspectratio]{./figures/flow.png}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Modelo}
		\begin{itemize}
			\item Pré Requisitos: SDMetrics
			\item Status: Completa
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Código}
		\begin{itemize}
			\item Pré Requisitos: Understand
			\item Status: Completa
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Modelo e de Código}
		\begin{itemize}
			\item Extração Unificada
			\item Execução: \$./extract\_metrics.py <dir>
			\item Resultado: report.csv
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Baixo Nível}
		\begin{itemize}
			\item Pré Requisitos: Plataforma alvo, perftools
			\item Status: Completa
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Baixo Nível}
		\begin{itemize}
			\item Usuário adiciona sua aplicação
			\item Framework executa e gera análise estatística
			\item Número de amostras parametrizável (default = 30)
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Baixo Nível}
		\begin{itemize}
			\item Na plataforma alvo: \$./run.sh
			\item Copiar resultado da plataforma alvo
			\item \$make
			\item Resultado: table.csv
		\end{itemize}
	\end{frame}
%
	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Baixo Nível}
		\begin{itemize}
			\item perf
			\begin{itemize}
				\item Ciclos
				\item Instruções
				\item Acessos a cache
				\item \# de cache misses
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Baixo Nível}
		\begin{itemize}
			\item CPI
		\end{itemize}
		\begin{equation}
			CPI = {{Ciclos}\over{Instrucoes}}
		\end{equation}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração de Métricas de Baixo Nível}
		\begin{itemize}
			\item Energia
		\end{itemize}
		\begin{equation}
			E_{pe} = \overline{P_{pe}} * t
		\end{equation}

		\begin{equation}
			E_{mem} = {P_{leak}}_{mem} * t + {E_{acesso}}_{mem} * \#_{acessos}
		\end{equation}

		\begin{equation}
			E_{total} = E_{pe} + E_{mem}
		\end{equation}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Geração das Matrizes de Correlação e Scatter Plots}
		\begin{itemize}
			\item Pré Requisitos: R
			\item \$make
		\end{itemize}
	\end{frame}

\section{Estudo de Caso}
	\begin{frame}
		\frametitle{Plataforma}
		\begin{figure}
			\includegraphics[height=0.5\textheight, keepaspectratio]{./figures/board.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Plataforma}
		\begin{itemize}
			\item DE2i-150
			\item Atom
			\item Potência Média (incluindo caches): http://research.cs.wisc.edu/vertical/wiki/index.php/Isa-power-struggles/Isa-power-struggles
			\item Dados da memória: Cacti
			\item Frequência: 1.66 GHz
		\end{itemize}
	\end{frame}

\end{document}
